統計系你問我答（2）

上回提要

統計系你問我答

歡迎對stat/data science/machine learning有興趣/問題嘅人加入討論

另外想同咁多位DSE考生講聲加油

點睇喺類嘅估值方法？

我用埋 standard deviation 深化佢，但想睇吓有冇進一步統計學上嘅玩法

無研究呢類model
都係留返畀其他專家答你

想問係R做Kolmogorov–Smirnov test如果有tie可以點算
有冇其他goodness of fit test代替

無追post可以問?

1. 最開頭學咩software?
R?
2. 最常用 同 最有用係咩software
3. 實際點搵數據（好似都係教analysis為主 比較少教你點掘data? web crawling?)
4. 課程上，上完probi, stat, regression 之後仲有咩係一定要學 或者非常有用？ (time series? stochastic? nonparametrics? bayesian? 有無啲applied 啲嘅？）
5. 有無好嘅resources for software 入門

thanks for your time

假設有Control vs Treatment A and B
想compare 2 隻treatment 對比control 有冇效
Run Dunnet multiple comparison test
同逐個Control vs A / Control vs B run t test
有冇分別

搵啲有興趣既題目
上網搵下有冇research paper岩睇
睇下人地啲features engineering 係點樣做
有冇乜野係必學?好睇你想行邊條path
最開始學咩software

ZM 估值上死硬

OXY 估值殘，短期佢因為油價關係盈利冇改善未必炒得起，但如果想研究佢 TA 要問吓其他人

其實係因為我要做asg研究佢地
但係我唔識time series...

你要預咗純用 technical analysis 效果唔會太準，因為價係結果，估值模型 + 投行睇法 + 市場睇法先係因

有冇tg日後可以學下野問下問題?

枚舉歸納法，點樣計要幾多sample？

1. SAS

仲有公司用sas咩 除左銀行

政府

保險好似都有啲會用

ACF PACF

有好多方法
我記得有個係數正負號
有個乄^2

DF已經唔同左

數正負係sign test/wilcoxon
chi square test可能得聽日試試
thx

可以呀

不過我唔記得係加人入定係有tg link入
而家個tg gp剩係可以加人
如果你想入可以留tg等我哋加你入去

lm學嘢too

留名學野
利申 讀緊

1&2. Python. Python係當今data science最流行嘅程式語言，易學易用，最重要就係多library同埋多教學，優點多到數唔晒。

3. 都係上網搵架啦，可以自己處理raw data，又或者直接用現成嘅(e.g. kaggle, awesome public dataset)。自己處理raw data好處就係可以知道每個feature點嚟同埋成個處理流程，缺點就係cleaning同埋諗feature會好嘥時間

4. 我覺得係nonparametric，應該可以幫你用另一個角度睇stat，不過我ug嗰陣無學

5. youtube，但係要小心好多好似siraj raval呢類仆街呃飯食。我個人就推薦睇blog post，因為會容易啲跟到人思路。

睇你有咩要求，通常都係喺你容許誤差/其他measure低過某個水平下再計

讀得開心？

SPSS係咪小學雞工具

開心準備入ML嘅世界

我覺得新手可以用下anaconda先，易上手做python scripting

行業前景如何？
出黎一般做咩？
data scientist?
對比起 web developer 或者 software engineer
會更加容易還是難讀 & 入行？

原來呢啲都有伏人架？
可唔可以做伸手黨避開啲伏 （都叫有啲數底 stat底但僅限理論好少操作，即係識prove basic probi/stat/regression但唔識實際玩）
any books or video series recommended?
thanks

+1

建議新手裝anaconda，唔好剩係裝python，因為anaconda預先幫你裝咗好多有用嘅package

其中一樣係jupyterlab，簡單嚟講就係可以用佢將code同埋差不多任何形式嘅output放埋一齊，方便大家做prototyping，另外支援markdown/latex，方便你寫公式/做筆記

我返咗一年工咋，所以只可以用對上嗰份嘅角度答你。

data analysis/engineer之類嘅招聘廣告話畀我聽啲人會希望應徵者十項全能，佢哋好重視啲人有冇programming底同埋有冇做過啲咩project。

我認識嘅data scientist工就比較重管理同設計層面嘅嘢，例如諗點設計同data有關嘅infrastructure又或者諗點連接business operation同data science，所以我認為DS難度會高過DA之類嘅工，不過都要睇公司嘅。同埋我覺得一間公司其實應該唔會需要好多data scientist，同佢工作性質有關，一小撮人負責管理就夠。不過都係嗰句：睇公司，因為有啲公司會set咗DS=DA，所以sd CV前睇一睇job duties先。

我覺得與其睇片不如落手做，可以試下玩下啲kaggle project，又或者直接返data工睇下有咩做

點為之小學雞工具？

Welcome to human learning!

淨係學 實際上唔會應用

而家兩樣都有用，但係日常做嘢主要都要用python，方便太多

我聽過social science/medical嗰邊research會用

我就唔會用，因為一嚟要畀錢，二嚟唔flexible

想問一問自學time series係咪冇乜好嘅video resource?
去過coursera睇 唯一一個time series course教得極廢
教科書反而自己搵到都ok 但prefer片多啲

multiple linear regression drop 咗其中一個 predictor 會對其他 coefficient 有咩影響同點解？而個preditor 嘅 p-value >0.05 (statistically insignificant) 同 <0.05 會唔會有唔同嘅影響？

我都想加
@rtmrtmrtm_55
唔該!!

因為而家time series無RNN/memory-based model，所以無咩教學片都好正常嘅，我除咗叫你睇書之外都諗唔到有咩片幫到你

Sor唔記得改setting
麻煩幫手試多次

multivariate analysis 定 Stochastic Processes 喺finance上有用啲

樓主過左兩年又有興趣開新post既

咁有冇話咩情況用邊個好啲

幫你加左

有冇現任data scientist mon緊post?

Why not both?

又係時候推人入火坑

lm學嘢

有冇學過Hadoop

其實就係一個treatment可能有bias導致錯誤結果
所以做n個去test個control，你當係將n個result夾埋做一個
理論上你做多過一個treatment就要用dunnett

頭盔:呢個只係我嘅理解，我嗰陣都淨係照formula做，請另外咨詢專業人士嘅個人意見

其本上只可以講概念，之後教你run software，睇result
個matrix點人手計

呢個你做simulation study應該好容易check到
你分兩個model:
1. y = A + Bx_1 + Cx_2
2. y = A + Bx_1
C可以set做weak/strong effect
你跟model 1 generate咗啲data之後就可以fit返同一個model 1，然後fit model 2睇下少咗x_2會點影響B嘅數值同埋佢嘅p-value
第二個case就係你跟model 2 generate啲data，跟住fit返model 1落啲data度，再fit model1同埋做返相似嘅嘢

結果好睇x_1同x_2有冇correlation

thx

有，其實嚴格嚟講係學spark先，做下做下就大概知hadoop點運作

我睇返wiki其實dunnett's test個key idea就係assume treatment groups之間有個common variance

如果逐個逐t-test咁做就會同呢個assumption有衝突

我自己讀緊stat inference
likelihood ratio test 果堆野睇唔明有冇tips可以比我
有冇youtube/textbook suggest比我睇

話明assume，就當係ga啦。你最多係俾d理由，e.g.同一個frame入面抽唔同sample，所以var一樣

逐個做t-test個s^2會個個sample唔同，而且我當你做十個treatment，5個rejected，5個唔rejected，咁你點判斷個result。

仲有sample size，個extreme t-value，好多問題令你判斷唔到

如果係做功課，淨係做一個treatment算

等佢自己學下點
呢啲問題睇下書啲例子都識做啦

試下學下automate一啲copy/paste/move嘅嘢先，求其上網搵張excel表/csv做，睇下有咩方法可以郁啲格仔，多啲上網睇下人哋點solve一啲同vba有關嘅問題

3006 3007 好野黎
3006學下唔同statistics既algorithm
3007stochastic 都叫係stat入面比較有趣少少既野
4004睇你想唔想計數
真係成個course都係計緊數
計利息計年金計保費 life model同related既distribution
學睇life table咁樣
rmsc就等其他巴打答你啦
4002應該幾好掛

讀stat賭股賭波真心有用
可惜唔識

rmsc 全部course 都好撚正 睇你想學d 咩多 聽講philip yam 會開deep learning 你咪rg 下4002同埋deep learning lor

係咪用緊Statistical Inference呢本

我地冇TEXTBOOK

你知唔知likelihood function係用嚟睇咩？

賭馬都有用

一係睇呢本或者睇呢個網我覺得易入口啲

model fitness?
例如: H_0: θ = θ_0
姐係估 θ 係跟某個distribution 或者MLE of θ = θ_0

Any concise resources on ANOVA?

認真就賭波都得

賭波難好多要同馬會一大班精算師鬥

嗰個咩亞州男人賓周平均幾長其實係點計出嚟

likelihood ratio test個原理就係睇2個model 既log likelihood, 從而決定邊個model好d. 但因為堆data fit落個model到有noise 2個model既log likelihood既difference會係random, 咁衍生到下一個問題就係 hypothesis testing, 如果model 1 is true, 咁2個model fit出黎既log likelihood 既相差應該會有個distribution, 如果model 2 既log likelihood difference 比我地expect既distribution 差好多 咁就可以reject null hypothesis

至於個differenece of the 2 log likelihoods 既distribution 就係將佢地爆taylor expansion, 再用central limit theorem搵出黎

每個地方搵堆男人度一度掛

重新睇返likelihood係咩意思
之後好似開始明

如果呢個test statistic 係近0果邊
姐係observed result data 係比較低機會發生, 所以 H_0唔fit, reject H_0
如果係咁我應該明啦 thanks

yes, 因為L1 高過L0好多， lambda 唔尋常地細(近0)， 所以reject H0

啱嘅，咁你可以想像下同一個model，一個fit啲嘅likelihood除以一個無咁fit嘅likelihood個ratio會唔會細過1？

都幾充實
我讀嗰啲比較理論啲
咁你覺得啲嘢用唔用得著？

好似有時搵嘢都會間唔中搵到呢個網

通常跟住其他嘢出現架喎，建議你可以睇下講linear regression/model嘅書

因為愈fit likelihood愈高
大數/細數 > 1?

detail

合理

正常

暫時覺得都用得到
諗緊遲啲上唔上PhD

我覺得research路好遙遠，無返啲恆心都搞唔掂
我相信巴打一定好有heart先會想再讀埋PhD

有冇detail?

雖然我好想答
但係功課自己做啦
你呢啲問題溫下書睇下notes都識做啦下話

可唔可以講解下Markov Chain

我到宜家都係唔明點解sample variance個分母係n-1
可唔可以講解下

一匹布咁長喎
你有啲咩重點想聽，例如用處或者特性？

呢個係推導出嚟嘅結果

統計學裡面我哋有樣嘢叫unbiased estimator
例如你呢個case分母係n-1個sample variance就會係population variance嘅unbiased estimator
如果就咁n就會係biased

你可以理解如果分母係n-1，收集夠多set samples之後用呢條formula計出嚟唔同sample variances嘅平均值會大概等於population variance

歡迎咁多位對stat/data science有興趣嘅人入嚟交流下

有人做過simulation show到n-1 converge去true variance快過除n
不過如果sample size夠大就用邊個做denominator都無問題

都唔係既,我覺得始終要define好D
n-1係for unbiased
n係for MLE

去到分MLE同unbiased estimator就要define好啲但如果係做application就唔使分得咁細

利申個人意見

你要明左unbiased estimate個定義先
姐係E(estimator)=parameter
點解要咁就要用返CLT:when sample size is increasing->variance of the E(estimator)->0
咁個estimator就會無限接近個parameter
詳細既proof of E(s^2)=sigma^2你可以睇wiki

原來有呢個post
咁我請教少少問題

我簡化條問題
假設有條村 有ABCDE 5間屋
呢5間屋都連咗落條主喉管到拎水用
而主喉管上面有個水錶 顯示到總用水量

我只係知道咩時候ABCDE幾時用水同埋總用水量
而ABCDE用水量都係normal distribution

我點搵到ABCDE 用水嘅mean value同variance?

唔太明 ABCDE 用水既mean 唔係即係 total / 有幾多人用?
你知total 用水, 又知幾時用水咁咪就咁除?

不如裝返個獨立用水量器算

姓L?

4007差唔多係全stat最易果科

啫係我有好多條equation
A+B+C+D = x1
B+C+D+E = x2
......

理論上係可以用linear algebar去solve
但ABCDE用水都係normal distribution唔係固定一個數 所以唔識點搵佢地各自個mean出來

ps. 實際條數唔係水來
我只係簡化咗

一早有人用Time series炒股, 答案係無撚用
因為其他市場因素variance更大, 侵侵講一句說話仲大影響啦

其實Bayesian statistics 仲好玩

香港就係最多銀行, 金融機構, 所以識SAS都有用

Variables 之間嘅影響叫interaction啊

用linearity of expectation
如果d random variable係independent既話variance都有類似property

true 考慮返一部分讀完stat 返工apply得返既人都死左入銀行做既話
用得掂sas短期內唔會餓死人既

仲有一堆讀business analysis 嘅人識sas

Thank you
google 下先

還好啦

其實stat testing 用係 machine learning 度得唔得?
之前問過prof 問佢點解 kNN classification 唔用 chi square test, 最後佢都係HEA 走左我就算

利申 grad左一排 有錯唔好屌

想自學python 有冇比錢的online course 推介，想學埋time series，其實只係想學Finance 的方向。

呢個post全部cu?啲course code

kNN 係 search k nearest neighborhood given a data point 屬於 non parametric。Chi square test 係 categorical data 係 test for row 同 column 嘅 association 。好似唔太關事 關事啲嘅應該係 correspondence analysis

不過實用價值似乎唔大

1. Coursera
2. Finance 方向 time series 冇咩用，你應該係想學 technical analysis ，建議去財經台

Python 同R其實which one 好d,我想在web 拿d data 去做分析統計。

要上網拎data既用python會開心啲既

web scrap 咁 python 囉，selenium 會幫你 scrape 到堆 web data ，但要搞清楚分析目的係咩... Finance & time series 係好廣嘅嘢，股價之類嘅話勸你唔好曬時間

我知，我其實唔信技術分析，我係做d似Finance 的野。

if you are talking about ordinal dependent variable,
just use ordinal regression.

unbiased of the estimator is not related to CLT
what you are talking is consistency of the estimator

for example,
MLE estimator can be biased
but in large sample,
it is consistent and asymptotic normal

the derivation of asymptotic normality of MLE estimator
based on CLT. (iid case with Lindeberg-Levy, independent case with Lindeberg-Feller)

學到野thx

成日係stat post見到佢

你應該去學Quantitive Financial

請問咩叫confidence level

超簡單諗法係比upper bound lower bound去包住你個parameter

留名呢度都幾溫故知新

我只係會用sample mean嚟睇啲sample size細同埋無咩差異嘅data嘅工具
例如計下啲幾十人嘅平均分
又或者一個禮拜每人平均會上幾多個鐘頭pornhub都ok嘅

你意思係有得比較會好啲？

我聽過有啲係除n+1

agger 睇下想要咩

agger

因住佢出啲theoretical啲嘅嘢

可能就咁教unbiasedness對M1課程其他嘢無太大幫助

同意第一段
巴打有啲料到

你需要定義清楚「用水時間」同埋嗰啲mean/variance

有冇cheat sheet先

我講緊嘅係variable之間嘅關連 (e.g. linear dependence)
你講緊嘅interaction應該係兩個variables夾埋嘅相互影響 (e.g. interactive effect)？

我覺得SAS應用層面都係無Python咁廣
同埋用university edition對初學者嚟講都有啲煩
如果想用容易啲搵工我會覺得學Python先會好啲
到真係想去銀行發展再學SAS都未遲

如果你自問R底都幾紮實
咁應該學Python都無咩問題
唯一唔同可能要學多少少OOP

你呢個係咩course嚟？

有啲係三大

係, 唔記得咗

因為SAS貴, 邊有咁多中小企有錢買

點樣用得返出來?
engine仔讀過下prob&stat, 咩confidence interval, 同埋一堆testing同distribution
係，我知佢地有咩assumption, 點用D api去做呢D test
但冇人比instruction我，我面對一堆data就唔知做咩好

冇讀regression?

自己發掘下，關於堆 data 你總有啲嘢想知

有嘅，linear regression, logistic regression個D
但我總係覺得我係亂9來，要predict就linear regression, 要classify就logistic regression
跟住睇下p value，決定foul走邊個variable
唔係好識講，感覺係我好似公式化左成件事，唔係分析緊野/發掘緊D有用嘅野

假設你做齊曬 multicollinrarity 呀residual 呀 outlier 呀揀 variables 乜乜物物嘅 detail steps ，睇 p value 去做 inference 點解唔係分析緊嘢。 你有自己嘅 hypothesis，然後根據 p value 去 accept/reject 點解唔係分析緊嘢，add 一啲 interaction/higher order terms 發現 results 有唔同點解唔係發掘緊嘢？add 咗啲 variable 發現 model predictability 高咗點解唔係發掘緊嘢？

定係你目的其實係想做一啲 unsupervised learning/kdd 去發現嘢，但你用咗 linear/logistic regression？

如果X同Y independent
咁 X^2同Y係咪都係independent？
上網睇話要用measurable function
但唔明

我唔係要問specific case,係問general case...

If X and Y are independent, then so are g(X) and h(Y) for (measurable) functions g(⋅) and h(⋅). Means and variances don't come into the picture and your attempted calculation of cov (X^2, Y^2) will not prove independence even though the covariance will turn out to be 0.

好似入面個solution咁,講到measurable functions (唔識)
if x,y are independent,then f(X),h(Y)一樣independent
咁即係if f(t)=t^2,h(t)=t,所以sub x to f(t),sub y to h(t)
f(x)=x^2,h(y)=y
所以x^2同y independent?

我覺得遇到呢啲問題好正常嘅唔需要太擔心
齋學一堆工具唔會幫到你點用佢哋
而係要另外睇多啲例子去令你學識咩data用咩工具
當你見得足夠多例子同埋累積一定經驗就會識用呢啲工具架啦

事實上regression做緊嘅嘢主要都係confirmatory
如果你真係想做到"let the data speak for itself"
咁你可以考慮用unsupervised method例如clustering

你可以試下求其下載個kaggle dataset落嚟慢慢睇
或者參考下唔同人係點分析啲數據

係

有冇大師可以講下點derive autocorrelation of MA(2) and ARMA(1,1) model

假設 Y_t follows MA(2)
lag 0 acvf 就直接計 Cov( Y_t , Y_t )
sub返 Y_t 嘅 definition 再爆開晒個covariance就好易計到
同樣道理 lag 1 acvf 就計 Cov( Y_t, Y_{t-1} )
如此類推 做到咁上下就會發覺某個lag打後嘅 acvf 全部都係0
要計 acf 就將全部 acvf 除返 lag 0 acvf

ARMA(1,1) 嘅話最簡單嘅方法就係用 yule-walker equations

咁照計ma(2) 就應該lag 0,1,2 都應該唔係0， 其他全0？

yes 如此類推 MA(q) model嘅acvf/acf喺lag q打後就全部都係0
亦因為咁所有MA model嘅acf plot先會有個好明顯嘅cut off

同埋ching介唔介意講多d arma(1,1) model, notes無講yule-walker equations.

有無人知CU邊個course近呢個

呢個咪收左皮既quality controls?

我可唔可以咁講：drop咗一個predictor會令個y更加depend on其他predictor, 所以其他predictor都會變得更加+ve/-ve, 但predictor之間嘅correlation (+ve/-ve) 亦會影響最後B嘅變化, eg 如果一個predictor strongly negatively correlate with其他predictor, 佢就會同其他predictor走唔同嘅方向

sorry for 1999

Push any help
如果好淺唔好笑我

如果可以想請教下Infinite-dimensional Mcmc

auto.arima() always specify incorrectly

it depends on
1, your mathematics & statistics background
2, the difficulties of the programme

just my previous experience.
it is better to identify the model by implementing Box Jenkins procedure

認真
想知有咩影響最直接就係fit兩個唔同嘅model
無一個通用法則可以話你知drop完predictor會點影響到其他predictor嘅regression coefficients

可能係我孤陋寡聞
我未聽過infinite-dimensional mcmc
你係咪想講metropolis-hastings/gibbs sampling呢啲?

辛苦樓主答問題...
因為我stat未夠好...

留名學野

垃圾siraj raval !!!

幫推

幫手推下先

其實唔難

推

想知咩

俾兩個預測事情發生機率既模型黎ok？

太多,簡個最簡單講Construct and interpret a confidence interval estimate for a single population mean using both the standard normal and t distributions.
唔知你咩系,亦唔知你想知幾多
但最簡單就係當DSE計z-score既計法,姐係(x-你舊野個mean)除SD去計個Z-score出黎,而你依家哩舊野就會比個upper bound同lower bound bound住
such that -Z<你計舊野<Z
Z係幾多當然睇你想要幾多%既confidence interval
然後,x係你想搵到既parameter
調調位會變成 -z乘SD + mean < x < z乘SD + mean
至於幾時用z同t,z就係你知population variance果陣用,t係知sample variance果陣用,至於點解用
超級簡單解法: student-t係劣化版normal,你唔知population variance,淨係知sample variance,唔齊data parameter咪用個劣化既distribution去估佢囉

是但喇冇人想知

推一推

yr2應該搵咩intern好...
報census又比人reject左
又好似冇da請intern
本身識python sas R sql

Intern冇撚用只係安慰下自己比個交代人
你識果啲 program用熟到時搵工就好易
想像下唔同情況既數點拎
點拎得聰明啲
例如諗下而家好興既automation
你fg見工話到比佢知你冇工作經驗都識咁樣work smart就加好多分
呢啲野好多做左幾年野都唔撚肯諗

ching
想問學stochastic process 同 time series
有冇咩prereq /prefer 既background

我剩係take過個intro course to prob and stat

Stochastic process 當你講緊入門嘅renewal process/brownian motion/markov chain 就要 basic probability theory, basic mathematical analysis 同一啲啲 linear algebra
Time series 唔知個程度係點，建議有返咁上下 regression 啲 proof 同 linear algebra

Everything is just calculus and linear algebra

點解咁講

有人成日咁講
利申覺得ug stat都係calculus and linear algebra

巴打 今年 top journals 有冇斬獲

冇intern硬係覺得唔夠人競爭咁
有既話起碼多d野吹

有兩題stats想請教下有無人可以幫下我

再幫推

btw發覺好少stat人讀精算野

Everything is calculus and linear algebra

咁咩都係calculus同Linear algebra既

What a coincidence!

Justice must be upheld

Btw精算煩過stat好多

d notation

我睇過啲notes幾分鐘就放低咗

s4004 4008同r4004都係精算野
唔難

係我無心機去睇啫

其實讀完夠唔夠考soa

唔夠
但我再自學pass左2份paper 黎緊考第3份

終於收到統計處interview

exam p fm MLC?

等咗好耐

啱考完時間序列難撚到唔想爛grade啊

問題呢

一個variable八個方位都用得晒

congrats!
summer intern?

係啊

讀完都唔知做乜鳩

唔係讀soa都唔好讀，嘥時間
寧願當初抽時間讀下sampling嗰啲好似重好

reg個csci開心啲

csci會爛grade

唔該晒

Pish

我嗰陣reg咗好多csci
屎忽痕讀咗java, data structure同python

普通工係咪linear/ logit regression都夠做？

用得 regression 已經唔太普通

Adv 有macro
利 兩個考哂

講番佢再上個reply
條友係想問adv有冇macro
順手問埋base
你亦都只係答多左sql
不過是但啦

普通工係你識基本maths都夠做
e.g. percentage, descriptive statistics

ug係math,讀ou個diploma of applied statistic想拎張cert，值唔值得？

睇完wiki
Estimator唔converge to theta已經唔係consistent
Similarly
Var(theta hat)唔converge to 0已經唔係consistent
PS畢業太耐可能記錯

The mean of a random walk does not change with time.

有冇ching 知道點解呢句野係啱
唔係random shock 先係啱咩

因為 random walk at time t = sum of t mean 0 indepdent random variables.

即係話理論上random walk 個mean 都係0？

It depends on random walk 帶5帶 drift term

ching你呢個case係MSE-consistency?
唔知佢要邊種consistency

應該兩個estimator都係inconsistent

Econ撚讀pg econometrics嘅讀死我， 咩 b_ols = (X'X) ^-1 X'Y, projection matrix, frish waugh theorem. Prove咩estimator coverge to true parameter almost surely...

然後有個咩Generalized method of moments

Bayesian要讀咩prior posterior唔知點derive distribution嘅kernel... 有無師兄識

哇咁你呢科都幾多stat同埋都學到幾深入
重要學埋almost sure convergence
你喺外國讀緊econ pg？

distribution kernel即係剩係會被density function input影響嘅function
例如normal(x;0,1)嘅kernel就係exp(-x^2/2)
同埋
gamma(y;n=2,theta=1)嘅kernel就係y^(2-1)exp(-y/1)=yexp(-y)

可以wiki conjugate prior睇下常見prior-likelihood配搭

係呀， e 個我明。 考試衰左， 要用inverted gamma distribution 去derive bayesian estimation 嘅 posterior distribution 嘅close form solution...

唔係人讀架， ug上去完全無數學低， 好多都係背， 完全唔明做緊d乜。

inverse gamma distribution同normal有咩關係， btw...

讀完stat inference淨係識膠砌

Convergence最煩
convergence in distribution
convergence in L^2
convergence in probability
almost sure convergence

bayesian世界通常都係當variance嘅prior係inverse-gamma

Stat係咪好悶

對你嚟講咩為之悶先
齋講理論無應用？定其他？

思考佔既比例
要背好多野.?

我諗8:2?
背嘢主要都係記theorem同學點推啲results
最重要係你識諗嘢識解題

係咪讀1字頭stat
背confidence interval計法

背test stat背CI背distribution

難啲
唔好期望所有問題會咁straightforward

stat 1字頭比錯覺人以為係背
2字頭就開始變pure

好耐無見

樓主好靚仔

Thesis 做緊Graph Machine Learning
好撚難

想問下有冇咩stat嘅書可以打好根基？
我有foundation knowledge 例如t test hypothesis test proba個啲 想睇下有冇咩書會學到linear regression time series同埋machine learning
當然有埋其他知識都可以

利申讀緊ds

statistics inference

DS睇inference應該會想斬死人